<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>svatba Jonáš a Dominika</title>
    <link>http://jonasadominika.eu/</link>
    <description>Recent content on svatba Jonáš a Dominika</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>cs-CZ</language><atom:link href="http://jonasadominika.eu/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Ubytování v Prešově</title>
      <link>http://jonasadominika.eu/ubytovani/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://jonasadominika.eu/ubytovani/</guid>
      <description>Následující penziony a hotely jsou v dochůzkové vzdálenosti od místa konání veselky (PKO Čierny Orol). Žádná z lokalit není vzdálená víc než 10 minut pěší chůzí.
 Penzión A7 AVENUE 7: 18 metrů z PKO Penzión Tavel: 156 metrů z PKO Poetika Apartments: 375 metrů z PKO Penzión Slovenska: 427 metrů z PKO Apartmány Kolégium: 424 metrů z PKO Penzión Átrium: 493 metrů z PKO Penzión 101: 513 metrů z PKO Penzión Trattoria: 540 metrů z PKO CenterCity Apartments: 560 metrů z PKO Hotel Carpe Diem: 578 metrů z PKO Penzión Antonio: 595 metrů z PKO Penzión Time: 622 metrů z PKO Hotel Dukla: 633 metrů z PKO Hotel Bélier: 790 metrů z PKO  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Šariš</title>
      <link>http://jonasadominika.eu/saris/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://jonasadominika.eu/saris/</guid>
      <description>Pokud se rozhodnete využít cestu na východ Slovenska také k poznávání zajímavostí šarišského regionu, máme pro Vás několik tipů:
hanušovský Kaštiel v sousedství kostela, ve kterém budeme oddáni, se nachází barokní zámek z 18. století zbudovaný rodinou Dessewffy [Dežefi]. Uvnitř se nachází historické, přírodovědné a etnografické muzeum.
prešovský Solivar je zároveň městská část Prešova a několik technických památek, které sloužily k těžbě a zpracování solanky na krystalickou sůl.
Slánské vrchy s nejvyšším vrchem Šimonkou se táhnou od Prešova až k maďarskému městu Tokaj.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Slovník</title>
      <link>http://jonasadominika.eu/slovnik/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://jonasadominika.eu/slovnik/</guid>
      <description>pár termínů, které se mohou během večera hodit…
   česky vychodniarsky     svatba vešele   oslava, veselka bašavel   sličná dívka čaja   sličný chlapec šrac   velmi bars   smím prosit? poc tancovac   polib mě pobočkaj me   pojďme se napít na zdraví novomanželů napijeme še na zdrave mladych   pojďme si přidat k bufetu podzme sebe ešce naložic    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lokalita</title>
      <link>http://jonasadominika.eu/lokalita/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://jonasadominika.eu/lokalita/</guid>
      <description>V den obřadu Vás rádi uvítáme v Hanušovciach nad Topľou, kam se dostanete po silnici číslo 18 z Prešova. Do Prešova se dá dojet:
 autem přes Slovensko – je potřeba zakoupit dálniční známku a počítat s velmi pravděpodobným zpožděním v místě chybějící dálnice za Žilinou pod hradem Strečno a při průjezdu Ružomberokem  z Prahy 650 km a 7,5 hodin cesty: Praha – Brno – Uherské hradiště – Trenčín – Žilina – Prešov z Brna 450 km a 5,5 hodiny cesty: Brno – Uherské hradiště – Trenčín – Žilina – Prešov z Bratislavy 430 km a 4,5 hodiny cesty: Bratislava – Nitra – Banská Bystrica – Liptovský Mikuláš – Prešov   vlakem do Kysaku nebo Prešova – prosíme hosty, kteří se rozhodnou pro tuto možnost, aby konktaktovali jednoho ze snoubenců pro domluvu ohledně dopravy z Kysaku/Prešova do Hanušoviec  z Prahy přes Ostravu: asi 8,5 hodiny dle spoje z Brna přes Bratislavu: asi 7,5 hodiny dle spoje z Bratislavy: 4,5-6,5 hodiny dle spoje    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Obřad</title>
      <link>http://jonasadominika.eu/obrad/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://jonasadominika.eu/obrad/</guid>
      <description>Náš obřad se uskuteční v 15:00 v římsko-katolickém kostele společně s katolickou mší. K účasti zveme všechny hosty nezávisle na význání či vztahu k Bohu. Budeme rádi, když se přidáte aspoň zpěvem.
Obřad bude mít tyto části:
 liturgický průvod nástup ženicha a nástup nevěsty se zpěvem Kde je láska opravdivá  video na youtube
  úkon kajícnosti
  bohuslužba slova
  kázání
  manžeslký slib a přísaha</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Omšový poriadok</title>
      <link>http://jonasadominika.eu/omsovy-poriadok/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://jonasadominika.eu/omsovy-poriadok/</guid>
      <description>Úvodné obrady Prežehnanie a pozdrav k. V mene Otca i Syna i Ducha Svätého.
Ľ. Amen.
k. Milosť nášho Pána Ježiša Krista a láska Boha Otca i spoločenstvo Duchu Svätého nech je s vami všetkými.
Ľ. I s duchom tvojím.
Úkon kajúcnosti k. Bratia a sestry, uznajme svoje hriechy, aby sme mohli s čistým srdcom sláviť sväté tajomstvá.
Ľ. Vyznávam všemohúcemu Bohu i vám, bratia a sestry, že som veľa zhrešil myšlienkami, slovami, skutkami a zanedbávaním dobrého.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Veselka</title>
      <link>http://jonasadominika.eu/veselka/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://jonasadominika.eu/veselka/</guid>
      <description>Z Hanušoviec do Prešova (a v noci zpět) bude vypraven autobus. Pro hosty, kteří nevyužijí autobusovou dopravu z místa obřadu do Prešova bude nejjednodušší zaparkovat u jednoho z možných ubytování.
Veselka bude probíhat v prostorách Parku kultury a oddechu Čierny Orol (PKO) v Prešově.
Po obřadu se mezi 17. a 18. hodinou přesuneme do PKO, kde budeme pokračovat večeří. Po večeři si můžete zatančit a zazpívat za doprovodu Muziky Milana Rendoša.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
